點解對付港共要用裝修大法？

先睇下面：

政府統計處公布，今年8月的零售業總銷貨價值的臨時估計為294億元，按年下跌23%(市場預期跌14%)，連續下跌七個月。今年7月的零售業總銷貨價值的修訂估計按年下跌11.5%。扣除其間價格變動後，今年8月的零售業總銷貨數量的臨時估計按年下跌25.3%。今年7月的零售業總銷貨數量的修訂估計按年下跌13.1%。

今年首八個月合計的零售業總銷貨價值的臨時估計按年跌6.0%。扣除其間價格變動後，首八個月合計的零售業總銷貨數量的臨時估計跌6.9%。

按零售商主要類別的銷貨價值的臨時估計由高至低分析，今年8月與去年8月比較，珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物的銷貨價值下跌47.4%。其次為食品、酒類飲品及煙草(銷貨價值下跌0.3%)；百貨公司貨品(下跌29.9%)；藥物及化妝品(下跌30%)；電器及其他未分類耐用消費品(下跌15.4%)；服裝(下跌33.4%)；其他未分類消費品(下跌20.1%)；汽車及汽車零件(下跌15.6%)；書報、文具及禮品(下跌2.5%)；傢具及固定裝置(下跌7.4%)；鞋類、有關製品及其他衣物配件(下跌26%)；中藥(下跌25.5%)；以及眼鏡店(下跌26%)。

另一方面，今年8月與去年同月比較，超級市場貨品的銷貨價值上升1.9%。其次為燃料(銷貨價值上升0.4%)。

政府發言人表示，零售業銷售在8月進一步明顯轉差，並錄得有紀錄以來最大的單月按年跌幅，較亞洲金融風暴期間在1998年9月錄得的跌幅更差。8月份零售業銷售急跌除了由於經濟狀況欠佳令消費情緒疲弱外，亦主要反映本地社會事件對訪港旅遊業及與消費相關的活動構成的嚴重干擾。

發言人進一步表示，由於經濟前景轉差和涉及暴力的示威活動繼續拖累消費情緒及訪港旅遊業，零售業銷售在短期內料會持續低迷。

計佢消費300億齊頭，當中50%支資，即係150億。保守計，租佔40%，即係60億，仲未計人工同貨物損失。

瘋狂裝修迫佢地成個月開唔到，已經要巨額損失。睇你可以頂幾耐。

第二，支資一向高槓桿，資金鏈一斷，連鎖反應之下

可以開始同行會成員裝修

而且佢地鐘意告人暴動，暴動保險唔賠，而且，再買有冇人肯保，肯保要俾加幾多保費都係問題

推